durex呢個廣告係咩意思？

有無人可以解釋下我唔明

mate is a verb
king and queen on the chess board

mate=交配

咁個check字係想表達D咩？檢查有無帶好condom?

checkmate=將軍無棋

咁同condom有咩關係？

棋類用語 又食到check 同mate字
就咁囉

明明地 thx

check = 檢查
checkmate = 將你棋
mate = 交配

自己意會，咁都意會唔到就死左去吧啦

棋類術語
check = 將軍
mate = 好似係冇棋(？)

一般解釋
check = 檢查
mate = 交配

兩隻棋，一隻King 一隻Queen

in simple words
check before you mate 即係同對家講
我講check先過你喎朋友
check係解你無棋喇 mate解buddy my friend咁

另一意思咪check下你戴左未先去mate囉

棋類術語
check = 將軍
checkmate = 將軍冇棋

一般解釋
check = 檢查
mate = 交配

兩隻棋，一隻King 一隻Queen